今日聖誕節 有咩同陳凱港 海港sir講

【#正言焦點】家人婚禮同學喪禮因警察身份被拒出席 海港Sir：我何錯之有

人稱「海港Sir」的警司陳凱港近日在社交平台發帖，述說他無法出席家人婚禮和同學喪禮的遺憾，他繼而發出了感嘆：「我是香港警察，守護正義、守護這座城市、守護這座城市的市民是我的職責也是我加入警隊的承諾，我堅信我從未違背我的職責也未違背我的承諾，我何錯之有？！」以下為其帖文全文：

那天一個長輩打電話給我說：你的一個妹妹某天要結婚了，如果她不邀請你，你不會介意吧？我下意識的回答：我不會介意。放下電話，我呆坐在沙發上，想著時間過得真快，很多年前那個可愛的小姑娘現在一眨眼就要嫁作人妻了，而因為哥哥是香港警察所以她不敢邀請哥哥出席她的婚禮。從小看著她長大，如今卻不能親眼見她穿著婚紗走向幸福，不能見證她人生最重要的時刻，僅僅只是因為我是香港警察嗎？雖然她的夫家不希望婚禮上有警察出現，但是，無論如何我都希望這個小妹妹從此以後的每一天都幸福快樂，不想妹妹的夫家給她任何壓力，不想因為我的身份帶給妹妹困擾，妹: 哥只能在這裡默默的祝你幸福。我依然是你哥哥，你永遠都是我的親人。

上週，得悉初中同學去到天國，儘管我和他不是特別熟悉，我想作為曾經的同學兄弟不管我多忙一定要去送他最後一程畢竟我們同窗幾載。但是令我沒有想到的是，當我剛剛在同學群組裡我說了要去的想法，馬上就有人說如果陳凱港要去我們就就不去，原因同樣是因為「我是香港警察」……眼淚無聲滑落，我最後說: 我不去了。但是我心裡打定了注意，我就站在門口悄悄地默默地送我的同學最後一程，鞠上一躬。那一天我沒有哭，我胸口發悶，我很想有人能給我一個答案：「這一切究竟是為什麼？」

昨天晚上一個多年老朋友要求我刪除FB上和他的合影，簡短幾句話，剎那間中斷了多年的深厚友情，我的腦子裡懵懵的，嘴裡習慣性的回答著好的好的，可是我的心好疼好疼。昔日的場景如同電影回放一幕幕徐徐展開，我們的夜談，我們的歡笑我們的點點滴滴，在這不長的訊息裡戛然而止。同學之間純潔的友情，多年的朋友之情都因為我的身份都因為香港警察四個字被活生生撕裂，這不但是情感的斷裂，這是一種切膚之痛，是一種不能承受之痛。

這樣的事情不是第一次發生，從去年到今年已經記不起一共發生了多少次，可我始終還是沒有習慣，始終還是抱有期待，期待那些摯友親朋記著我們過去相處的點點滴滴那些真實發生大大事小情，期待他們不要去相信那些黑媒發佈的虛假信息，更加不要因為那些虛假信息就忘記了大家這麼多年的情誼而選擇離開我。我是香港警察，守護正義、守護這座城市、守護這座城市的市民是我的職責也是我加入警隊的承諾，我堅信我從未違背我的職責也未違背我的承諾，我何錯之有？！

我找不到答案，但是我會繼續期待，期待那些離開的人看到真相後重新回來，我會守著我們曾經美好的記憶等著你們。